\begin{thebibliography}{41}

\bibitem{vZEG3zSarAr1y2cr}
KUCHARCZYK, Marcin. \textit{Blind Signatures in Electronic Voting Systems}.
\bibitem{Vejvoda2015}
VEJVODA, Bc. Petr. \textit{Elektronický volební systém}. Liberec, 2015. Diplomová práce. Technická univerzita v Liberci. Vedoucí práce Prof. Ing. Zdeněk Plíva, Ph.D.
\bibitem{Silhavy2009}
ŠILHAVÝ, Ing. Radek. \textit{Experimentální ověření distribuovaného volebního schématu}. Zlín, 2009. Disertační práce. Univerzita Tomáše Bati ve Zlíně. Vedoucí práce Doc. Ing. Zdenka Prokopová, CSc.
\bibitem{UniverzitaTomaseBativeZline2017}
UNIVERZITA TOMÁŠE BATI VE ZLÍNĚ. \textit{Volební řád Akademického senátu Fakulty aplikované informatiky Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně}. Zlín, 2017. Dostupné také z: https://fai.utb.cz/o-fakulte/uredni-deska/vnitrni-normy-fai/vnitrni-predpisy-fai/
\bibitem{UniverzitaTomaseBativeZline2016}
UNIVERZITA TOMÁŠE BATI VE ZLÍNĚ. \textit{Volební řád akademického senátu Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně}. Zlín, 2016. Dostupné také z: https://www.utb.cz/univerzita/uredni-deska/vnitrni-normy-a-predpisy/vnitrni-predpisy/
\bibitem{78Z2xT5MA1sZKRn4}
\textit{VOLEBNÍ ŘÁD AKADEMICKÉHO SENÁTU Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně}. In: . Zlín, 2016. Dostupné také z: https://www.utb.cz/univerzita/uredni-deska/vnitrni-normy-a-predpisy/vnitrni-predpisy/
\bibitem{lY5lZT7L2c9oheBf}
\textit{Bootstrap v4.6} [online]. USA: Bootstrap, 2021 [cit. 2021-5-12]. Dostupné z: https://getbootstrap.com/docs/4.6/
\bibitem{u0ngTHgEFeOC6ozU}
In: . Dostupné z: doi:https://doi.org/10.1016/j.electstud.2017.03.001
\bibitem{x47F1PoEoYfZkze4}

\bibitem{sMoyLqihMh7ByTIn}
GOLDSMITH, Ben a Holly RUTHRAUFF. \textit{Case Study Report on Electronic Voting in the Netherlands}.
\bibitem{Valasek2020}
VALÁŠEK, Michal. Lesk a bída elektronických voleb. \textit{Altair.blog} [online]. Praha: Valášek, 2020 [cit. 2021-5-12]. Dostupné z: https://www.altair.blog/2020/07/evolby
\bibitem{Yun2021}
YUN, Cathie. Adventures with RSA Blind Signing. \textit{Medium.com} [online]. USA: Medium.com, 2021 [cit. 2021-5-11]. Dostupné z: https://cathieyun.medium.com/adventures-with-rsa-blind-signing-397035585121
\bibitem{Schneier1996}
SCHNEIER, Bruce. \textit{Applied cryptography: protocols, algorithms, and source code in C}. 2nd edition. Indianapolis: Wiley, 1996. ISBN 978-0471117094.
\bibitem{Schneier2015}
SCHNEIER, Bruce. \textit{Applied cryptography: protocols, algorithms, and source code in C}. 20th anniversary edition. Indianapolis: Wiley, [2015]. ISBN 978-1-119-09672-6.
\bibitem{YGXjhHMgLCZnfIVR}
WIGGINTON, Jim. Crypt\_RSA. \textit{Phpseclib API Documentation} [online]. USA: Jim Wigginton [cit. 2021-5-10]. Dostupné z: https://api.phpseclib.com/1.0/Crypt\_RSA.html
\bibitem{nPOUzjUKy1ZVxUdN}
Is HTML5 input pattern validation sufficient (or even relevant) for client-side validation? \textit{Information Security Stack Exchange} [online]. USA: Stack Exchange, 2017 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://security.stackexchange.com/questions/169771/is-html5-input-pattern-validation-sufficient-or-even-relevant-for-client-side
\bibitem{Jovanovic2009}
JOVANOVIC, Janko. Web Form Validation: Best Practices and Tutorials. \textit{Smashing Magazine} [online]. USA: Smashing Magazine, 2009 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://blog.securityinnovation.com/blog/2011/07/do-not-rely-on-client-side-validation.html
\bibitem{Truth2011}
TRUTH, Serge. Do Not Rely On Client-Side Validation. \textit{Security Innovation} [online]. USA: Security Innovation, 2011 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://blog.securityinnovation.com/blog/2011/07/do-not-rely-on-client-side-validation.html
\bibitem{lRTOMLw2eyv1IZBg}
Validace formulářů. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://doc.nette.org/cs/3.1/form-validation
\bibitem{MARTIN2002}
MARTIN, Robert C. \textit{Agile Software Development, Principles, Patterns, and Practices}. New York: Pearson, 2002. ISBN 978-0135974445.
\bibitem{MIY69vQdVpPrVIbp}
Routování. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://doc.nette.org/cs/3.1/routing
\bibitem{pv48Nm8nxn5C9w5V}
Presentery. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://doc.nette.org/cs/3.1/presenters\#toc-action-action
\bibitem{FOWLER1872006}
FOWLER, Martin. Passive View. \textit{Martin Fowler} [online]. Chicago: Martin Fowler, 2006, 18. 7. 2006 [cit. 2021-5-9]. Dostupné z: https://www.martinfowler.com/eaaDev/PassiveScreen.html
\bibitem{1UAX16ilMoVSnqBH}
\textit{Contributte Datagrid: DataGrid for Nette framework} [online]. Praha: Contributte, 2021 [cit. 2021-5-8]. Dostupné z: https://contributte.org/packages/contributte/datagrid/
\bibitem{tHM6r6pAcjz5EHMF}
\textit{Tracy: ladicí nástroj se kterým je radost chybovat} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-7]. Dostupné z: https://tracy.nette.org/
\bibitem{rJFCNmUJk9a0Ut7H}
Best practice: formuláře jako komponenty. \textit{Nette} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-7]. Dostupné z: https://pla.nette.org/cs/best-practice-formulare-jako-komponenty\#toc-ui-control
\bibitem{f1Xms6lcXr93tAcD}
Prezentační vzory z rodiny MVC. \textit{Zdroják.cz} [online]. Praha: Devel.cz Lab, 2009 [cit. 2021-5-7]. Dostupné z: https://zdrojak.cz/clanky/prezentacni-vzory-zrodiny-mvc/
\bibitem{EVANS2004}
EVANS, Eric. \textit{Domain-driven Design: Tackling Complexity in the Heart of Software}. Boston: Addison-Wesley, 2004. ISBN 0-321-12521-5.
\bibitem{FOWLER2003}
FOWLER, Martin. \textit{Patterns of enterprise application architecture}. Boston: Addison-Wesley, 2003. Addison-Wesley signature series. ISBN 978-0321127426.
\bibitem{4mdrh1IEH6b6zdXO}
ISBN 0131857258.
\bibitem{Haska2016}
HAŠKA, David. \textit{Porovnání PHP frameworků pro tvorbu internetové aplikace}. Praha, 2016. Bakalářská práce. Vysoká škola ekonomická v Praze. Vedoucí práce Filip Vencovský.
\bibitem{EvCgVIijo9P1XkHn}
\textit{Nette Docs: Dokumentace Nette 3.1} [online]. Praha: Nette Foundation, 2008, 2020 [cit. 2020-4-20]. Dostupné z: https://doc.nette.org/cs/3.1/
\bibitem{DUVxnmVvpvVfMiQQ}
\textit{Algebraická teorie systémů - prezentace}. Zlín, 2020.
\bibitem{Pekar2020}
PEKAŘ, Libor. \textit{Spojité řízení: Přednášky studijního programu Aplikovaná informatika v průmyslové automatizaci specializace Inteligentní systémy s roboty}. Zlín, 2020.
\bibitem{4C4mboDahpiyuIls}
\textit{Studijní opora předmětu Systems Theory}. Zlín, 2018. Bakalářská práce. Univerzita Tomáše Bati. Vedoucí práce Ing. Libor Pekař. Ph.D.
\bibitem{QJHPpbi03HjcIkJF}
Řízení technologických procesů. \textit{Řízení technologických procesů} [online]. Zlín: Univerzita Tomáše Bati, 2021 [cit. 2021-1-27]. Dostupné z: http://rtp.webzdarma.cz/uvod.php
\bibitem{Kolouch2019}
KOLOUCH, Jan a Pavel BAŠTA. \textit{CyberSecurity}. 1. Praha: CZ.NIC, z.s.p.o., 2019. CZ.NIC. ISBN 978-80-88168-31-7. Dostupné také z: https://knihy.nic.cz/files/edice/cybersecurity.pdf
\bibitem{Vrana2013}
VRÁNA, J. \textit{1001 tipů a triků pro PHP}. Albatros Media a.s, 2013. ISBN 9788025139387.
\bibitem{Sklar2018}
SKLAR, D. a J. POKORNÝ. \textit{PHP 7: praktický průvodce nejrozšířenějším skriptovacím jazykem pro web: Encyklopedie Zoner Press}. Zoner Press, 2018. ISBN 9788074133633.
\bibitem{SJ55XmHjRBpvaw4u}
Shibboleth SP 3. \textit{EduID.cz} [online]. Praha: CESNET, z. s. p. o., 1996, 2020-03-26 11:56 [cit. 2020-11-23]. Dostupné z: https://www.eduid.cz/cs/tech/sp/shibboleth
\bibitem{Boehmer2015}
BÖHMER, M. \textit{Návrhové vzory v PHP}. Albatros Media a.s, 2015. ISBN 9788025144756.

\end{thebibliography}