
\bibitem{GoldsmithCaseSR}
GOLDSMITH, Ben a Holly RUTHRAUFF. \textit{Case Study Report on Electronic Voting in the Netherlands}. [b.r.]
Dostupné také~z:~https://www.ndi.org/sites/default/files/5{\_}Netherlands.pdf

\bibitem{Valasek2020}
VALÁŠEK, Michal. Lesk a bída elektronických voleb. \textit{Altair.blog} [online]. Praha: Valášek, 2020 [cit. 2021-5-12]. Dostupné~z:~https://www.altair.blog/2020/07/evolby

\bibitem{estoniaTurnout}
ALVAREZ, R. Michael, Thad E. HALL a Alexander H. TRECHSEL. Internet Voting in Comparative Perspective: The Case of Estonia. \textit{PS: Political Science \& Politics}. Cambridge University Press, 2009, \textbf{42}(3), 497-505. Dostupné~z:~doi:10.1017/S1049096509090787

\bibitem{swissTurnout}
GERMANN, Micha a Uwe SERDÜLT. Internet voting and turnout: Evidence from Switzerland. \textit{Electoral Studies}. 2017, \textbf{47}, 1-12. ISSN 0261-3794. Dostupné~z:~doi:10.1016/j.electstud.2017.03.001

\bibitem{Schneier1996}
SCHNEIER, Bruce. \textit{Applied cryptography: protocols, algorithms, and source code in C}. 2nd edition. Indianapolis: Wiley, 1996. ISBN 978-0471117094.

\bibitem{4285237}
ANANE, Rachid, Richard FREELAND a Georgios THEODOROPOULOS. E-Voting Requirements and Implementation. In: \textit{The 9th IEEE International Conference on E-Commerce Technology and The 4th IEEE International Conference on Enterprise Computing, E-Commerce and E-Services (CEC-EEE 2007)}. 2007, s.~382-392. Dostupné~z:~doi:10.1109/CEC-EEE.2007.42

\bibitem{QADAH2007376}
QADAH, Ghassan Z. a Rani TAHA. Electronic voting systems: Requirements, design, and implementation. \textit{Computer Standards \& Interfaces}. 2007, \textbf{29}(3), 376-386. ISSN 0920-5489. Dostupné~z:~doi:10.1016/j.csi.2006.06.001

\bibitem{10.1007/978-3-642-03315-5_13}
NOVOTNÝ, Marián. Design and Analysis of a Practical E-Voting Protocol. In: \textit{The Future of Identity in the Information Society}. Berlin: Springer, 2009, s.~170-183. ISBN 978-3-642-03315-5. Dostupné~z: doi:10.1007/978-3-642-03315-5\_13

\bibitem{receiptFree}
BARROS, Charles a Diego PIMENTA. A Receipt-Freei-Voting System Based on Blind Signatures and Anonymous IDs. In: \textit{Simpósio Brasileiro em Segurança da Informação e de Sistemas Computacionais (SBSEG)}. Brazílie, 2018. Dostupné~také~z: https://sol.sbc.org.br/index.php/sbseg/article/download/4277/4208/

\bibitem{eduId}
Shibboleth SP 3. \textit{EduID.cz} [online]. Praha: CESNET, z. s. p. o., 1996, 2020-03-26 11:56 [cit. 2020-11-23]. Dostupné~z: https://www.eduid.cz/cs/tech/sp/shibboleth

\bibitem{volebniRadUTB}
UNIVERZITA TOMÁŠE BATI VE ZLÍNĚ. \textit{Volební řád akademického senátu Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně}. Zlín, 2016. Dostupné~také~z: https://www.utb.cz/univerzita/uredni-deska/vnitrni-normy-a-predpisy/vnitrni-predpisy/

\bibitem{volebniRadFAI}
UNIVERZITA TOMÁŠE BATI VE ZLÍNĚ. \textit{Volební řád Akademického senátu Fakulty aplikované informatiky Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně}. Zlín, 2017. Dostupné~také~z: https://fai.utb.cz/o-fakulte/uredni-deska/vnitrni-normy-fai/vnitrni-predpisy-fai/

\bibitem{chaum}
CHAUM, David. Blind Signatures for Untraceable Payments. In: \textit{Advances in Cryptology}. Boston: Springer, 1983, s.~199-203. ISBN 978-1-4757-0602-4. Dostupné~také~z: https://sceweb.sce.uhcl.edu/yang/teaching/csci5234WebSecurityFall2011/Chaum-blind-signatures.PDF

\bibitem{Vejvoda2015}
VEJVODA, Bc. Petr. \textit{Elektronický volební systém}. Liberec, 2015. Diplomová práce. Technická univerzita v Liberci. Vedoucí práce Prof. Ing. Zdeněk Plíva, Ph.D.

\bibitem{Silhavy2009}
ŠILHAVÝ, Ing. Radek. \textit{Experimentální ověření distribuovaného volebního schématu}. Zlín, 2009. Disertační práce. Univerzita Tomáše Bati ve Zlíně. Vedoucí práce Doc. Ing. Zdenka Prokopová, CSc.

\bibitem{Kucharczyk}
KUCHARCZYK, Marcin. Blind Signatures in Electronic Voting Systems. In: \textit{Computer Networks}. Berlin: Springer, 2010, s.~349-358. ISBN 978-3-642-13861-4.

\bibitem{rsa}
RIVEST, Ronald, Adi SHAMIR a Leonard ADLEMAN. A method for obtaining digital signatures and public-key cryptosystems. \textit{Communications of the ACM}. New York: ACM, 1978, \textbf{21}(2), 120-126. Dostupné~také~z: https://people.csail.mit.edu/rivest/Rsapaper.pdf

\bibitem{RsaAdventures}
YUN, Cathie. Adventures with RSA Blind Signing. \textit{Medium.com} [online]. USA: Medium.com, 2021 [cit. 2021-5-11]. Dostupné~z: https://cathieyun.medium.com/adventures-with-rsa-blind-signing-397035585121

\bibitem{Haska2016}
HAŠKA, David. \textit{Porovnání PHP frameworků pro tvorbu internetové aplikace}. Praha, 2016. Bakalářská práce. Vysoká škola ekonomická v Praze. Vedoucí práce Filip Vencovský.

\bibitem{FowlerMVC}
FOWLER, Martin. \textit{Patterns of enterprise application architecture}. Boston: Addison-Wesley, 2003. Addison-Wesley signature series. ISBN 978-0321127426.

\bibitem{Vrana2013}
VRÁNA, J. \textit{1001 tipů a triků pro PHP}. Albatros Media a.s, 2013. ISBN 9788025139387.

\bibitem{zdrojakMVC}
BOREK, Bernard. Prezentační vzory z rodiny MVC. \textit{Zdroják.cz} [online]. Praha: Devel.cz Lab, 2009 [cit. 2021-5-7]. Dostupné~z: https://zdrojak.cz/clanky/prezentacni-vzory-zrodiny-mvc/

\bibitem{FowlerPassiveView}
FOWLER, Martin. Passive View. \textit{Martin Fowler} [online]. Chicago: Martin Fowler, 2006, 18. 7. 2006 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://www.martinfowler.com/eaaDev/PassiveScreen.html

\bibitem{MVCmodel}
How should a model be structured in MVC? \textit{StackOverflow} [online]. 2018, [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://stackoverflow.com/a/5864000

\bibitem{NetteDocs}
\textit{Nette Docs: Dokumentace Nette 3.1} [online]. Praha: Nette Foundation, 2008 [cit. 2020-4-20]. Dostupné~z: https://doc.nette.org/cs/3.1/

\bibitem{NettePresentery}
Presentery. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://doc.nette.org/cs/3.1/presenters\#toc-action-action

\bibitem{XssPrevention}
Cross Site Scripting Prevention Cheat Sheet \textit{OWASP} [online]. USA: OWASP, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/\\Cross{\_}Site{\_}Scripting{\_}Prevention{\_}Cheat{\_}Sheet.html

\bibitem{Latte}
\textit{Latte - nejbezpečnější {\&} opravdu intuitivní šablony pro PHP} [online]. Praha: Nette Foundation, 2008 [cit. 2020-4-20]. Dostupné~z: https://latte.nette.org/cs/

\bibitem{NetteRoutovani}
Routování. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://doc.nette.org/cs/3.1/routing

\bibitem{EvansDDD}
EVANS, Eric. \textit{Domain-driven Design: Tackling Complexity in the Heart of Software}. Boston: Addison-Wesley, 2004. ISBN 0-321-12521-5.

\bibitem{Boehmer2015}
BÖHMER, M. \textit{Návrhové vzory v PHP}. Albatros Media a.s, 2015. ISBN 9788025144756.

\bibitem{Martin2002}
MARTIN, Robert C. \textit{Agile Software Development, Principles, Patterns, and Practices}. New York: Pearson, 2002. ISBN 978-0135974445.

\bibitem{NetteRefactoring}
GRUDL, David. Nette Framework: Refactoring. \textit{Zdroják.cz} [online]. Praha: Devel.cz Lab, 2009 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://zdrojak.cz/clanky/nette-framework-refactoring/

\bibitem{Planette}
Best practice: formuláře jako komponenty. \textit{Nette} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-7]. Dostupné~z: https://pla.nette.org/cs/best-practice-formulare-jako-komponenty\#toc-ui-control

\bibitem{Tracy}
\textit{Tracy: ladicí nástroj se kterým je radost chybovat} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-7]. Dostupné~z: https://tracy.nette.org/

\bibitem{Bootstrap}
\textit{Bootstrap v4.6} [online]. USA: Bootstrap, 2021 [cit. 2021-5-12]. Dostupné~z: https://getbootstrap.com/docs/4.6/

\bibitem{FontAwesome}
\textit{FontAwesome} [online]. USA: Fonticons, 2021 [cit. 2021-5-12]. Dostupné~z: https://getbootstrap.com/docs/4.6/

\bibitem{ContributteDataGrid}
\textit{Contributte Datagrid: DataGrid for Nette framework} [online]. Praha: Contributte, 2021 [cit. 2021-5-8]. Dostupné~z: https://contributte.org/packages/contributte/datagrid/

\bibitem{NetteForms}
Validace formulářů. \textit{Nette 3.1 Docs} [online]. Praha: Nette Foundation, 2021 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://doc.nette.org/cs/3.1/form-validation

\bibitem{Sklar2018}
SKLAR, D. a J. POKORNÝ. \textit{PHP 7: praktický průvodce nejrozšířenějším skriptovacím jazykem pro web: Encyklopedie Zoner Press}. Zoner Press, 2018. ISBN 9788074133633.

\bibitem{Validace1}
TRUTH, Serge. Do Not Rely On Client-Side Validation. \textit{Security Innovation} [online]. USA: Security Innovation, 2011 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://blog.securityinnovation.com/blog/2011/07/do-not-rely-on-client-side-validation.html

\bibitem{Validace2}
Is HTML5 input pattern validation sufficient (or even relevant) for client-side validation? \textit{Information Security Stack Exchange} [online]. USA: Stack Exchange, 2017 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://security.stackexchange.com/questions/169771/is-html5-input-pattern-validation-sufficient-or-even-relevant-for-client-side

\bibitem{Validace3}
JOVANOVIC, Janko. Web Form Validation: Best Practices and Tutorials. \textit{Smashing Magazine} [online]. USA: Smashing Magazine, 2009 [cit. 2021-5-9]. Dostupné~z: https://blog.securityinnovation.com/blog/2011/07/do-not-rely-on-client-side-validation.html

\bibitem{phpseclibBlinding}
WIGGINTON, Jim. Crypt\_RSA. \textit{Phpseclib API Documentation} [online]. USA: Jim Wigginton [cit. 2021-5-10]. Dostupné~z: https://api.phpseclib.com/1.0/Crypt\_RSA.html

